% \documentclass[12pt]{article}
\documentclass[11pt]{article}
%\usepackage{wallpaper}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[top=1in, bottom=1.in, left=1.in, right=1.in]{geometry}

% \usepackage{unicode-math}
% \setmathfont{XITS Math}
% 
% \pagestyle{empty}
% \setlength\parindent{0pt}

\begin{document}

%\vspace{1.5cm}
\hfill{Buenos Aires, \today} \\

\begin{center}
Modificación a funciones $Y^k(a,b,r)$ 
\end{center}

\section{Las funciones $Y^k(a,b,r)$}

% &= \iint_0^{\infty}{ P_a(r_1)P_b(r_2)\frac{1}{\left|r_1-r_2\right|}P_a(r_2)P_b(r_1)} \\
%  &= \int_0^{\infty} P_a(r_1)P_b(r_1) \left[ \int_0^{\infty} \frac{P_b(r_2)P_b(r_2)}{\left|r_1-r_2\right|}\,dr_2 \right] dr_1\\
Por definición,
\begin{align}
 \frac{Y_{ab}^k(r) }{r}
 &= \int_0^{\infty} \frac{r_<^k}{r_>^{k+1}}P_a(t)P_b(t)\,dt \\
 &= \int_0^r \frac{t^k}{r^{k+1}} P_a(t)P_b(t)\,dt 
  + \int_r^{\infty} \frac{r^k}{t^{k+1}} P_a(t)P_b(t)\,dt \\
 &=\frac{1}{r} \left[ \int_0^r \left(\frac{t}{r}\right)^k P_a(t)P_b(t)\,dt
  + \int_r^{\infty} \left(\frac{r}{t}\right)^{k+1} P_a(t)P_b(t)\,dt \right]\\
 Y_{ab}^k(r) 
 &= \frac{1}{r^k} \int_0^r t^k P_a(t)P_b(t)\,dt
  + r^{k+1} \int_r^{\infty} \frac{P_a(t)P_b(t)}{t^{k+1}}\,dt \,.
\end{align}
Definiendo,
\begin{align}
 Z_{ab}^k(r) &= \frac{1}{r^k} \int_0^r t^k P_a(t)P_b(t)\,dt\,.
\label{eq:Zabk}
\end{align}
Finalmente,
\begin{align}
 Y_{ab}^k(r) &= Z_{ab}^k(r) 
 + r^{k+1} \int_r^{\infty} \frac{P_a(t)P_b(t)}{t^{k+1}}\,dt \,.
\label{eq:Yabk}
\end{align}

\subsection{Ecuaciones diferenciales de $Y^k(a,b,r)$}
Derivando $Z_{ab}^k(r)$, tenemos
\begin{align}
 \frac{d}{dr} Z_{ab}^k(r) 
 &= \frac{d}{dr} \left[ \frac{1}{r^k} \int_0^r t^k P_a(t)P_b(t)\,dt \right] \\
 &= -\frac{k}{r^{k+1}}\int_0^r t^k P_a(t)P_b(t)\,dt + \frac{1}{r^k} \left[ r^k P_a(r)P_b(r) \right] \\
 &= P_a(r)P_b(r) -\frac{k}{r^{k+1}}\int_0^r t^k P_a(t)P_b(t)\,dt \\
 &= P_a(r)P_b(r) - \frac{k}{r} Z_{ab}^k(r)  \,.
\end{align}
En donde se usa el hecho que
\begin{align}
 \frac{d}{dr} \int_0^r f(t)\,dt = f(r)\,.
\end{align}
Derivando $Y_{ab}^k(r)$, tenemos
\begin{align}
 \frac{d}{dr} Y_{ab}^k(r) 
 &= \frac{d}{dr} \left[ Z_{ab}^k(r) 
 + r^{k+1} \int_r^{\infty} \frac{P_a(t)P_b(t)}{t^{k+1}}\,dt \right] \\
 &= \frac{d}{dr} Z_{ab}^k(r) + (k+1) r^k \int_r^{\infty} \frac{P_a(t)P_b(t)}{t^{k+1}}\,dt 
 - r^{k+1}\left[ \frac{1}{r^{k+1}} P_a(r)P_b(r) \right] \\
 &= \left[ P_a(r)P_b(r) - \frac{k}{r} Z_{ab}^k(r) \right]
 + (k+1) r^k \int_r^{\infty} \frac{P_a(t)P_b(t)}{t^{k+1}}\,dt - P_a(r)P_b(r) \\
 &= -\frac{k}{r} Z_{ab}^k(r) 
 + (k+1) r^k \int_r^{\infty} \frac{P_a(t)P_b(t)}{t^{k+1}}\,dt \\
 &= -\frac{k}{r} Z_{ab}^k(r)  \left[ - \frac{k+1}{r} Z_{ab}^k(r) + \frac{k+1}{r} Z_{ab}^k(r) \right]
 + (k+1) r^k \int_r^{\infty} \frac{P_a(t)P_b(t)}{t^{k+1}}\,dt  \\
 &= -\frac{2k+1}{r} Z_{ab}^k(r) + \frac{k+1}{r} Z_{ab}^k(r)
 + \frac{k+1}{r} r^{k+1} \int_r^{\infty} \frac{P_a(t)P_b(t)}{t^{k+1}}\,dt \\
 &= -\frac{2k+1}{r} Z_{ab}^k(r) + \frac{k+1}{r} \left[ Z_{ab}^k(r)
 + r^{k+1} \int_r^{\infty} \frac{P_a(t)P_b(t)}{t^{k+1}}\,dt \right] \\
 &= -\frac{2k+1}{r} Z_{ab}^k(r) + \frac{k+1}{r} Y_{ab}^k(r)\,.
\end{align}

Siendo $r=e^{\rho}$,
\begin{align}
 \frac{df^k}{dr}=\frac{df^k}{d\rho}\frac{d\rho}{dr} \quad\rightarrow\quad 
 \frac{df^k}{d\rho}=\frac{df^k}{dr}\frac{dr}{d\rho}\,,
\end{align}
y $\frac{dr}{d\rho}=r$, entonces
\begin{align}
 \frac{df^k}{d\rho}=r\frac{df^k}{dr}\,.
\end{align}
Además, siendo $P_i(r)=\sqrt{r}\,\overline{P}_i(\rho)$
\begin{align}
 \frac{d}{d\rho} Z_{ab}^k &=  r^2\,\overline{P}_a(\rho)\overline{P}_b(\rho) - k Z_{ab}^k(\rho)\,, \\
 \frac{d}{d\rho} Y_{ab}^k &=  -(2k+1) Z_{ab}^k(\rho) + (k+1) Y_{ab}^k(\rho)\,.
\end{align}

\subsection{Factor de integración}
Siendo $f_1$ el factor de integración de $Z_{ab}^k$, entonces
\begin{align}
 \frac{d\,f_1\,Z_{ab}^k}{d\rho} 
 &= \frac{df_1}{d\rho} Z_{ab}^k + f_1 \frac{d}{d\rho} Z_{ab}^k \\
\end{align}





\end{document}